舉報警方涉嫌觸犯欺詐、煽惑、身為失職人員行為失當等罪行

廉政專員：

何超光在 2019 年 11 月 13 日以電郵方式向廉政公署舉報警務人員，內容是「 我從新聞報道及聖十字架堂通告／CCTV 片段，於 2019 年 11 月 11 日約中午時分，看到有數名市民從聖十字架堂 LG 樓停車場入口進入升降機大堂，在等侯升降機期間，有數名身穿警務制服人員衝入升降機大堂有所行動。 期間教堂終身執事、陳玉強、用升降機從數上下來，試圖了解情況，被穿警務制服人員趕走，並要陳執事離開現場。 毫無疑問有關警務人員涉嫌觸犯身為公職人員行為失當等罪行」。 在該電郵並沒有向警務處舉報警察犯法事件，只要求警務處處長將涉案警務人士的資料提供給廉政公署。 但在 2019年 11 月 20 日從電郵收到警察投訴科信件，要求何超光提供有關向廉政公署舉報那宗案件內容。 警務人員完全知道當何超光向廉政公署舉報後，必須遵守禁聲的法律規定，即警務處處長及／或其下屬以警察投訴科查案方式進行欺詐、煽惑何超光觸犯廉政公署之禁聲的法律規定。這個行動也可達至搶劫廉政公署所需的嫌疑犯。

我已建立網頁 來跟進這宗舉報。我也為廉政公署建立一個網頁 來跟進貴署的調查進度。

根據廉政公署條例 (cap 204) 第 10 條，上述舉報罪行是你們權力範圍內兼職責。

請執法。

警務處處長：

我現在向廉政公署舉報警務人員的犯法行為。請協助廉政公署執法，因為你們完全不按公職人員應有的責任履行公職，並授權或以不作為 (omission) 的方式讓警務人員執行違法公職。請將涉案警務人員的身份向廉政公署提供資料。

其實，大部份犯罪行為可以用不同罪名進行檢控。 從我已開始，並將會盡量用漂白水罪行（i.e. 身為公職人員行為失當罪) 向廉政公署舉報警務人員的犯罪行為，因為警務人員有明確的權責，容易讓廉政公署作出專業調查，比調查曾蔭權容易得多。

我明確告知你，我完全不信任警方。因為你下屬、何女警長、向我表示，賊贓嫁禍是不需向監警會匯報的案件，意味著你們明確拒絕檢控觸犯刑事罪行的警務人員。

另外，我在 網頁內增加一欄［警方搶犯案件

香港特別行政區行政長官、林鄭月娥女士：

根據廉政公署條例和警隊條例，他們是受你控制。懇請你指示他們執法，並不要阻止他們的正常依法履行職務。

另外，我考慮開一個網頁，只講依法管治，絕對歡迎任何人士在這個網頁的留言區發表意見，特別是政府問責官員和首長級官員。

何超光
香港一位最卑微的小市民

副本抄送： facebook / 法治毒瘤 － 警察
facebook / 司法與法治
facebook / 巴打絲打 facebook club
連登討論區
數個 whatsapp 群組

From: "Gov't - HKP - CAPO - HKIsland - Sgt HO Yuet Ling"
To: "paulckho"
Sent: Wednesday, November 20, 2019 5:29:16 PM
Subject: 投訴警察課報案編號CAPO HKI RN 19001776

何超光 (先生/女士)︰

請參閱附件

投訴警察課(特別職務)第1隊
電話︰3661 1749

Pish

Push

push

推

推!

UP

報老廉唔可以同人講

廉政公署通警

睇到有d迷迷地
不過我知道要支持